高永文稱難兼顧不出戰九西 陳凱欣獲薦：要諗吓

2018年08月04日

高永文稱難兼顧不出戰九西
陳凱欣獲薦：要諗吓

■高永文形容過去5年與陳凱欣（右）並肩作戰，陳則表示未決定是否出戰補選。資料圖片

【本報訊】距離立法會九龍西補選僅百多天，盛傳為建制派人選的前食衞局長高永文，昨表明因難以兼顧臨床和議員工作而不參選，並稱若其前政治助理陳凱欣落場，他會全力支持。陳凱欣對是否參選不置可否，只是承認近日收到不少支持和鼓勵，暫未有決定，需時考慮參選對個人事業發展、家庭及政治環境等因素。

記者：呂浩然

有傳高永文代表建制派出選今年11月底九西補選，消息流傳3個多月，他昨應民建聯鄭泳舜邀請出席滅蚊活動後宣佈，經詳細考慮後決定不參選，主要原因是有感未能同時兼顧臨床和議員工作。他續指，自己還有其他義務、社團工作，又會參與大灣區醫務發展，所以時間上難以兼任議員。

劉小麗：邊個都差唔多

高永文被視為建制陣營中最有勝選的人物，但他坦言並無想過這技術性問題，「我自己基本上係要考慮咗我自己嘅工作，同埋我能唔能夠平衡到咁多方面工作嘅要求」。對於近日傳出由陳凱欣頂上，高永文表示不評論潛在或可能參選的人。但被問到會否支持陳凱欣時，他即形容過去5年與陳並肩作戰，「所以無論佢（陳凱欣）今次係會作出任何嘅決定，係參選抑或唔參選，我都係會給予佢全力嘅支持」。

陳凱欣回覆本報查詢時，先盛讚高永文是「好好嘅師傅、好好嘅老闆」，亦感激新民黨主席葉劉淑儀肯定她擔任政治助理時的工作。對於是否參選，她解釋還需要時間深思熟慮參選問題，形容「呢一刻好短時間，未能夠有決定」。

陳提到自傳出她可能參選後，收到不少支持和鼓勵，但亦有「溫馨提示」叮囑她打選戰不易、備戰時間不多等，因此她更需要時間考慮，譬如參選對個人事業發展、給予家庭的時間、政治環境等，加上她並非地區出身，要考慮若當選後能否勝任的問題。她指不想為此設下時間表，規定自己要在某段時間內決定。

一直想代表建制派出戰的經民聯深水埗區議員梁文廣稱，目前建制派未完成協調，並強調建制派會團結一致，打好未來的補選。他不欲評論陳凱欣參選與否的問題，重申建制派要團結，「最緊要搵一個大家都同意，同埋大家都能夠協調到、團結一致咁去幫佢嘅一個人選」。

積極考慮代表民主派落場的劉小麗則指，無論建制派誰參選都「差唔多」，因為最終對手都是想透過補選來測試民意、決定是否再強推23條立法和收緊立法會《議事規則》的中共。她認為面對這形勢，民主派務必要團結一致、全力一戰。

上一則
上一則
元朗靈渡寺申擴建 設逾萬龕位

下一則
下一則
近立會大選 建制寧撐過渡人物